川普御用喉舌 民主黨初選辯論拒與福斯新聞Fox News合作轉播

在報導暗指，福斯新聞(Fox News)淪為美國總統川普的宣傳工具之後，民主黨6日表示，將不會讓福斯轉播任何一場初選辯論會。

民主黨全國委員會(DNC)主席培瑞斯(Tom Perez)說，紐約客雜誌(New Yorker)本週一篇有關白宮與福斯新聞頻道顯然關係密切的報導，促使他們做出這項決定。

培瑞斯在推特發文說，「我想說的是，福克斯新聞不會成為2020年民主黨初選辯論的媒體合作夥伴。」

此外，培瑞斯也在華盛頓郵報(Washington Post)發表聲明說，紐約客最近針對川普、川普政府和福斯新聞之間不適當關係的報導，已使他做出結論，認為福斯新聞無法為民主黨參選人舉辦公平且中立的辯論會。

由於傳統上美國總統辯論和初選辯論都會吸引廣大收視，因此辯論會的轉播權向來是令美國媒體垂涎的獎品。而這次民主黨參選人爆棚，今年展開的一系列辯論有可能獲得廣大的電視觀眾收看。

DNC已宣佈，初選首場辯論會將在6月舉行，預料像是參議員桑德斯(Bernie Sanders)、華倫(Elizabeth Warren)和賀錦麗(Kamala Harris)等都會參與。

福斯新聞副總裁薩蒙(Bill Sammon)發表聲明說，希望DNC能夠重新考慮這項決定，還說福斯的辯論會的主持人是業界最棒的主持人之一。

福斯新聞是受到川普喜愛的媒體，根據紐約客的報導，川普已接受福斯數十次訪問，並老是在推文中重申他在福斯的發言。福斯新聞是媒體大亨梅鐸(Rupert Murdoch)旗下產業。

報導指出，福斯在2016年甚至扼殺有關川普據稱和A片女星婚外情的網路報導。一名福斯高層說，這名女星做了很好的報導，「但梅鐸想讓川普贏。」

而福斯一名高級主播、同時也是川普競選時期的非正式顧問漢尼提(Sean Hannity)，也被看到在川普選前選後，和這位紐約地產大亨一同現身。